[已射]「中國製造」有多牛？英國建航母都離不開！

「中國製造」有多牛？英國建航母都離不開！

參考消息網1月18日報導 台灣媒體報導，大陸官方以政策推動科技發展，研發各種新創科技外，也積極向全球輸出「中國製造」與「中國智造」，成果豐碩，除了抖音（TikTok）風靡全球年輕族群，成為2018年社交類APP下載冠軍之外，《王者榮耀》及其海外版《傳說對決》也以19.3億美元榮登全球最吸金手機遊戲。

台灣《旺報》1月16日報導，除了社交娛樂方面的輸出之外，2018年，大陸遊客出境游達1.4億人次，蟬聯全球最大客源國，成為全球觀光界極力爭取的大戶，也因而帶動支付寶、微信支付全球普及速度。

報導稱，已是大陸驕傲的高鐵運輸系統，輸出俄羅斯、巴西、秘魯。用於船舶生產、貨櫃運輸的大型門式起重機「龍門吊」，是大陸原創的重型機械，佔有全球90%市場，連英國也使用「龍門吊」才能製造航空母艦。

報導稱，剛完成月球背面登陸任務的大陸航天局，已成為唯一持續不斷探索太空、研創新技術的單位，因此，歐洲太空總署把儲備航天員送到大陸航天局受訓；大陸自主研發北鬥射頻晶元可使用在手機等3C產品，以及衛星等大型高科技產品，已輸出全球90餘個國家和地區，銷量突破7000萬片。

dllm, 仲以前咩高科技產品

以為

大陸遊客出境游達1.4億人次，蟬聯全球最大客源國，成為全球觀光界極力爭取的大戶
支那人個名臭晒都可以打飛機

連英國也使用「龍門吊」才能製造航空母艦。
為人作嫁衣裳當正自己嫁得出

多牛？

牛？睇過？邊撚度牛呀？而家冇人識你呀！而家熊呀！

嗰龍門吊是HlT設計的

龍門吊幾時變咗大陸發明？

唔買你咪買第二間
頂多咪貴d

用人設計當自主研發

全球最賺錢電話game係fgo，幾時輪到傳說對決

傳說對決幾時變左王者榮耀海外版

又係d 吹水文
有款大型龍門吊係佢研發，就所有大型龍門吊都係佢發明
2018年市佔8成，就變9成
用國企同人地私人公司比

最早發明各式各樣吊機嘅係德國嘅Demag
無Demag 入中國開廠畀你中國偷技術，中國咩都起唔到

一戰二戰啲航母

祝tesla好運

蝴蝶效應